{
    "Airliners": "여객기 운항",
    "Requires that you have 3 floaters. Increase your M€ production 2 steps. Add 2 floaters to ANY card.": "조건: 보유한 부양체 자원 3개 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가. 자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가.",

    "Air Raid": "공중강습",
    "Requires that you lose 1 floater. Steal 5 M€ from any player.": "자신의 부양체 자원 1개 제거. 아무 1명에게서 5M€까지 강탈.",

    "Atmo Collectors": "대기 포집",
    "Action: Add one floater here.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 1개 추가.",
    "Action: Spend 1 floater here to gain 2 titanium, or 3 energy, or 4 heat.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 1개 소비해서 각 자원 중 선택해 획득.",
    "Add 2 floaters to ANY card.": "자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가.",

    "Community Services": "사회 봉사 서비스",
    "Increase your M€ production 1 step per CARD WITH NO TAGS, including this.": "이 카드도 포함해서, 보유한 카드 중 태그가 전혀 없는 카드 1장당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Conscription": "강제 징용",
    "Requires 2 Earth tags. The next card you play this generation costs 16 M€ less.": "조건: 보유한 지구 태그 2개 이상.) (이번 세대에, 자신이 사용하는 다음번 카드의 추진 비용 16MC 할인.",

    "Corona Extractor": "코로나 추출기",

    "Cryo-Sleep": "냉동수면",
    "Effect: When you trade, you pay 1 less resource for it.": "지속효과: 무역 사업 행동 시, 비용으로 지불하는 자원 1개 할인.",

    "Earth Elevator": "지구 궤도 엘리베이터",
    "Increase your titanium production 3 steps.": "티타늄 생산력 3 증가.",

    "Ecology Research": "생태학 연구",
    "Increase your plant production 1 step for each colony you own. Add 1 animal to ANOTHER card and 2 microbes to ANOTHER card.": "보유한 개척기지 1개당 식물 생산력 1 증가. 자신의 아무 카드 각각 1장에 동물 자원 1개, 미생물 자원 2개 추가.",

    "Floater Leasing": "부양체 대여",
    "Increase your M€ production 1 step PER 3 floaters you have.": "보유한 부양체 자원 3개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Floater Prototypes": "부양체 프로토타입 개발",
    "Add two floaters to ANOTHER card.": "자신의 다른 카드 1장에 부양체 자원 2개 획득.",

    "Floater Technology": "부양체 제작 기술",
    "Action: Add 1 floater to ANOTHER card.": "행동: 자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 1개 추가.",

    "Galilean Waystation": "갈릴레이 우주정거장",
    "Increase your M€ production 1 step for every Jovian tag in play.": "모든 플레이어들의 목성 태그 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Heavy Taxation": "세금폭탄",
    "Requires 2 Earth tags. Increase your M€ production 2 steps, and gain 4 M€.": "조건: 보유한 지구 태그 2개 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가. 4M€ 획득.",

    "Ice Moon Colony": "얼음 위성 개척기지",
    "Place 1 colony and 1 ocean tile.": "개척기지 1개 배치. 해양 타일 1장 배치.",

    "Impactor Swarm": "소행성체 융단폭격",
    "Requires 2 Jovian tags. Gain 12 heat. Remove up to 2 plants from any player.": "조건: 보유한 목성 태그 2개 이상.) (열 자원 12개 획득. 아무 1명의 식물 자원 2개까지 제거.",

    "Interplanetary Colony Ship": "행성간 개척선",
    "Place a colony.": "개척기지 1개 배치.",

    "Jovian Lanterns": "목성 궤도 등불",
    "Action: Spend 1 titanium to add 2 floaters here.": "행동: 티타늄 자원 1개 소비해서 이 카드에 부양체 자원 2개 추가.",
    "1 VP per 2 floaters here.": "이 카드의 부양체 자원 2개당 승점 1점.",
    "Requires 1 Jovian tag. Increase your TR 1 step. Add 2 floaters to ANY card.": "조건: 보유한 목성 태그 1개 이상.) (테라포밍 등급 1TR 상승. 자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가.",

    "Jupiter Floating Station": "목성 공중정거장",
    "Action: Add 1 floater to a JOVIAN CARD.": "행동: 자신의 아무 목성 카드 1장에 부양체 자원 1개 추가.",
    "Action: Gain 1 M€ for every floater here [MAX 4].": "행동: 이 카드에 부양체 자원 수만큼 메가크레딧 획득(최대 4M€).",
    "Requires 3 science tags.": "조건: 보유한 과학 태그 3개 이상.",

    "Luna Governor": "달 총독",
    "Requires 3 Earth tags. Increase your M€ production 2 steps.": "조건: 보유한 지구 태그 3개 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가.",

    "Lunar Exports": "달 수출품",
    "Increase your plant production 2 steps, or your M€ production 5 steps.": "식물 생산력 2 증가 또는 메가크레딧 생산력 5 증가.",

    "Lunar Mining": "달 채굴",
    "Increase your titanium production 1 step for every 2 Earth tags you have in play, including this.": "이 카드도 포함해서, 보유한 지구 태그 2개당 티타늄 생산력 1 증가.",

    "Market Manipulation": "시세 조작",
    "Increase one colony tile track 1 step. Decrease another colony tile track 1 step.": "위성 타일 하나의 트랙 마커를 오른쪽으로 1칸 이동, 그 외 다른 위성 타일 하나의 트랙 마커를 왼쪽으로 1칸 이동.",

    "Martian Zoo": "화성 동물원",
    "Effect: When you play an Earth tag, place an animal here.": "지속효과: 카드 사용 시, 그 카드의 지구 태그 수만큼 이 카드에 동물 자원 추가.",
    "Action: Gain 1M€ per animal here.": "행동: 이 카드에 동물 자원 수만큼 M€ 획득.",
    "Requires 2 city tiles in play.": "조건: 아무 도시 타일 2장 이상.",

    "Mining Colony": "채굴형 개척기지",
    "Increase your titanium production 1 step. Place a colony.": "티타늄 생산력 1 증가. 개척기지 1개 배치.",

    "Minority Refuge": "소수자 쉼터",
    "Decrease your M€ production 2 steps. Place a colony.": "메가크레딧 생산력 2 감소. 개척기지 1개 배치.",

    "Molecular Printing": "분자 3D 프린팅",
    "Gain 1 M€ for each city tile in play. Gain 1 M€ for each colony in play.": "배치된 아무 도시 타일 1장당, 배치된 아무 개척기지 1개당, 1M€ 획득.",

    "Nitrogen from Titan": "타이탄에서 질소 수입",
    "Raise your TR 2 steps. Add 2 floaters to a JOVIAN CARD.": "테라포밍 등급 2TR 상승 자신의 아무 목성 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가.",

    "Pioneer Settlement": "선발대 정착지",
    "Requires that you have no more than 1 colony. Decrease your M€ production 2 steps. Place a colony.": "조건: 보유한 개척기치 1개 이하.) (메가크레딧 생산력 2 감소. 개척기지 1개 배치.",

    "Productive Outpost": "고생산성 전진기지",
    "Gain all your colony bonuses.": "즉시 자신의 모든 개척기지 보너스 획득.",

    "Quantum Communications": "양자 통신",
    "Requires 4 science tags. Increase your M€ production 1 step for each colony in play.": "조건: 보유한 과학 태그 4개 이상.) (배치된 아무 개척기지 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Red Spot Observatory": "대적반 관측소",
    "Action: Add 1 floater to this card, or spend 1 floater here to draw a card.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 1개 추가, 또는 이 카드에 부양체 자원 1개 소비해서 카드 1장 획득.",
    "Requires 3 science tags. Draw 2 cards.": "조건: .) (카드 2장 획득.",

    "Refugee Camps": "난민 구호소",
    "Action: Decrease your M€ production 1 step to add a camp resource to this card.": "행동: 메가크레딧 생산력 1 감소시켜서, 이 카드에 캠프 자원 1개 추가.",
    "1 VP for each camp resource on this card.": "이 카드의 캠프 자원 1개당 승점 1점.",

    "Research Colony": "연구형 개척기지",
    "Place a colony. MAY BE PLACED WHERE YOU ALREADY HAVE A COLONY. Draw 2 cards.": "개척기지 1개 배치. 이미 자기 개척기지가 있는 곳에도 배치할 수 있음. 카드 2장 획득.",

    "Rim Freighters": "외곽 태양계 화물선",

    "Sky Docks": "공중 선착장",
    "Requires 2 Earth tags. Gain 1 Trade Fleet.": "조건: 보유한 지구 태그 2개 이상.) (무역선단 1개 획득.",

    "Solar Probe": "태양 탐사선",
    "Draw 1 card for every 3 science tags you have, including this.": "이 카드도 포함해서, 보유한 과학 태그 3개당 카드 1장 획득.",

    "Solar Reflectors": "태양열 반사장치",
    "Increase your heat production 5 steps.": "열 생산력 5 증가.",

    "Space Port": "우주항구",
    "Requires 1 colony. Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 4 steps. Place a City tile. Gain 1 Trade Fleet.": "조건: 보유한 개척기지 1개 이상.) (에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 4 증가. 무역선단 1개 획득. 도시 타일 1장 배치.",

    "Space Port Colony": "우주항구형 개척기지",
    "Requires a colony. Place a colony. MAY BE PLACED ON A COLONY TILE WHERE YOU ALREADY HAVE A COLONY. Gain 1 Trade Fleet.": "조건: 보유한 개척기지 1개 이상.) (개척기지 1개 배치. 이미 자기 개척기지가 있는 곳에도 배치할 수 있음. 무역선단 1개 획득.",
    "1VP per 2 colonies in play.": "배치된 아무 개척기지 2개당 승점 1점.",

    "Spin-off Department": "파생상품 개발부서",
    "Effect: WHEN PLAYING A CARD WITH A BASIC COST OF 20M€ OR MORE, draw a card.": "지속효과: 추진 비용의 기본값이 20M€ 이상인 카드를 추진할 때마다, 카드 1장 획득.",

    "Sub-zero Salt Fish": "냉동저항성 물고기",
    "1 VP per 2 Animals on this card.": "이 카드의 동물 자원 2개당 승점 1점.",
    "Requires -6 C. Decrease any plant production 1 step.": "조건: 기온 -6 ℃ 이상.) (아무 1명의 식물 생산력 1 감소.",

    "Titan Air-scrapping": "타이탄 대기 감쇄",
    "Action: Spend 2 floaters here to increase your TR 1 step.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 2개 소비해서 테라포밍 등급 1TR 상승.",

    "Titan Floating Launch-pad": "타이탄 공중 발사대",
    "Action: Add 1 floater to ANY JOVIAN CARD or spend 1 floater here to trade for free.": "행동: 자신의 아무 목성 카드 1장에 부양체 자원 1개 추가, 또는 이 카드에 부양체 자원 1개 소비해서 무역 행동.",
    "Add two floaters to ANY JOVIAN CARD.": "자신의 아무 목성 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가.",

    "Titan Shuttles": "타이탄 왕복선",
    "Action: Add 2 floaters to ANY JOVIAN CARD.": "행동: 자신의 아무 목성 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가",
    "Action: Spend any number of floaters here to gain the same number of titanium.": "행동: 이 카드에 부양체 자원을 원하는 수만큼 소비해서 같은 수만큼 티타늄 자원 획득.",

    "Trade Envoys": "무역 사절단",

    "Trading Colony": "무역형 개척기지",
    "Effect: When you trade, you may first increase that Colony Tile track 1 step.": "지속효과: 무역 사업 행동을 수행할 때마다, 먼저 해당 위성 타일의 트랙 마커를 오른쪽으로 한 칸 이동.",
    "Place a colony": "개척기지 1개 배치.",

    "Urban Decomposers": "도시권 분해자 생물",
    "Requires that you have 1 city tile and 1 colony in play. Increase your plant production 1 step, and add 2 microbes to ANOTHER card.": "조건: 보유한 도시 타일 1장 및 개척기치 1개 이상.) (식물 생산력 1 증가. 자신의 아무 카드 1장에 미생물 자원 2개 추가.",

    "Warp Drive": "워프 드라이브",
    "Effect: When you play a Space card, you pay 4 M€ less for it.": "지속효과: 우주 카드 사용 시, 우주 태그 1개마다 4M€ 할인.",
    "Requires 5 science tags.": "조건: 보유한 과학 태그 5개 이상."
}
